**酒井若菜**，本名**酒井美幸**，[日本](../Page/日本.md "wikilink")[栃木縣](../Page/栃木縣.md "wikilink")[下都賀郡出身的](../Page/下都賀郡.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")。[小山南高等學校畢業](../Page/栃木縣立小山南高等學校.md "wikilink")。1997年出道，原本用本名「酒井美幸」，但因與同時期的酒井美雪姓名相類似，所以改以藝名「酒井若菜」。

## 人物

酒井若菜2016年6月25日出書《酒井若菜與8個男人們》，與八位男星以對談形式公開自己患上罕有的膠原病。

## 連續劇

  - 【2000年4月期】 [池袋西口公園](../Page/池袋西口公園_\(電視劇\).md "wikilink")／TBS ／中村リカ
    客串
  - 【2000年7月期】 ／NTV ／飛鳥涼子(8) 客串
  - 【2001年4月期】 ／EX ／森下麻紀 出演
  - 【2001年7月期】 ／EX ／ヒナコ 客串
  - 【2001年7月期】 [金田一少年事件簿](../Page/金田一少年事件簿.md "wikilink")／NTV ／速水玲香 客串
  - 【2002年1月期】 [木更津貓眼](../Page/木更津貓眼.md "wikilink")／TBS ／モー子 出演
  - 【2002年7月期】 ／YTV ／ミント 出演
  - 【2002年10月期】 [離家](../Page/離家.md "wikilink")（台灣譯：離家千萬里）／CX ／秋葉原りる(23)
    出演
  - 【2003年4月期】 ／TBS ／福島紫織 出演
  - 【2003年7月期】 ／YTV ／堀川美彌(25) 出演
  - 【2003年10月期】 [曼哈頓愛情故事](../Page/曼哈頓愛情故事.md "wikilink")／TBS ／江本しおり 出演
  - 【2004年4月期】 ／TBS ／原口仁美(23) 出演
  - 【2004年7月期】 [王牌大偵探](../Page/王牌大偵探.md "wikilink")／EX ／井上涼子 出演
  - 【2004年10月期】 [菜鳥老師來報到](../Page/菜鳥老師來報到.md "wikilink")／CX ／刈谷景子 客串
  - 【2005年1月期】 ／NTV 出演
  - 【2005年7月期】 [女王的教室](../Page/女王的教室.md "wikilink")／NTV ／真鍋真由美(29) 客串
  - 【2006年1月期】 [西遊記](../Page/西遊記_\(2006年電視劇\).md "wikilink")／CX ／春麗 客串
  - 【2006年4月期】 [七人女律師](../Page/七人女律師.md "wikilink")／EX ／美月〔松村里美〕 客串
  - 【2006年7月期】 ／EX ／笑子 出演
  - 【2006年10月期】 ／TBS ／白井雪子 出演
  - 【2007年1月期】 ／NTV ／一条真佐美 出演
  - 【2007年4月期】 [我們的教科書](../Page/我們的教科書.md "wikilink")／CX ／吉越希美(25) 出演
  - 【2007年7月期】 [First Kiss](../Page/First_Kiss.md "wikilink")／CX
    ／斉藤はるな(27)(齊藤春奈) 出演
  - 【2007年7月期SP】 黒い太陽’０７ スペシャル ＝ 黑色太陽\`07特別篇／EX ／笑子 出演
  - 【2008年1月期】 [佐佐木之戰](../Page/佐佐木之戰.md "wikilink")／TBS ／鈴木恵(26) 出演
  - 【2008年1月期】 [人生補時](../Page/人生補時.md "wikilink")／CX ／佐々木真理子 出演
  - 【2008年1月期SP】／EX ／樋口純子 出演
  - 【2015年5月期】 / NHK / 川口葉子 出演
  - 【2015年11月期】 [內衣之心](../Page/內衣之心.md "wikilink")／CX ／西沢 瑞希 出演
  - 【2016年7月期】 [遺產繼承律師 柿崎真一](../Page/遺產繼承律師_柿崎真一.md "wikilink")／YTV
    ／水谷美樹 出演

## 電影

  - 【2002年2月9日】／東映 ／三枝しのぶ 出演
  - 【2003年11月1日】／アスミック・エース ／モー子 出演
  - 【2004年10月9日】戀之門／[アスミック・エース](../Page/アスミック・エース.md "wikilink"),
    シネバザール／証恋乃 出演
  - 【2006年10月28日】／アスミック・エース ／モー子 出演
  - 【2006年10月28日】[電影情人夢](../Page/電影情人夢.md "wikilink")／東寶 ／麻倉今日子 出演
  - 【2007年6月16日】[舞妓哈哈哈](../Page/舞妓哈哈哈.md "wikilink")／東寶 ／豆福 出演

## 書籍

### 写真集

  - 神様の繭―酒井若菜写真集（1999年、[英知出版](../Page/英知出版.md "wikilink")、ISBN
    475421224X）
  - 予感―酒井若菜写真集（1999年、[ワニブックス](../Page/ワニブックス.md "wikilink")、ISBN
    4847025539）
  - wakana―酒井若菜オフィシャルPHOTOブック（2000年、[祥伝社](../Page/祥伝社.md "wikilink")、ISBN
    4396420137）
  - do-dai?―酒井若菜フィギュア付き写真集（2000年、ワニブックス、ISBN 4847025792）
  - どうしても、酒井若菜―デジカメ対応写真企画（2000年、朝日出版社、ISBN 4255000646）
  - アトラス―酒井若菜写真集 WAKANA SAKAI in
    MOROCCO（2000年、[小学館](../Page/小学館.md "wikilink")、ISBN
    409372041X）
  - 酒井若菜\[ビデオ\]（2001年、小学館、ISBN 4099031594）
  - 若菜―これ、私かなり好きです。（2001年、[集英社](../Page/集英社.md "wikilink")、ISBN
    4087803228）
  - 酒井若菜BOXセット Wakanadas 2001年度版（2001年、祥伝社、ISBN 4396420323）
  - 2002-2003 Wakana Sakai
    DIARY（2002年、[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")、ISBN
    4049002647）
  - 彩―酒井若菜写真集（2002年、ワニブックス、ISBN 4847027132）
  - 素肌（2002年、祥伝社、ISBN 4396420390）
  - μ-wakana―酒井若菜写真集（2005年、[小学館](../Page/小学館.md "wikilink")、ISBN
    4091012213）

### 小説

  - こぼれる(2008年、[春日出版](../Page/春日出版.md "wikilink")、ISBN 4863210677）
  - 《酒井若菜與8個男人們》( 2015 )

## 外部連結

  - [酒井若菜部落格](http://ameblo.jp/wakana-sakai/)（官方部落格）

[Category:栃木縣出身人物](../Category/栃木縣出身人物.md "wikilink")
[Category:1980年出生](../Category/1980年出生.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:全国女子高中生制服收藏](../Category/全国女子高中生制服收藏.md "wikilink")
[Category:Burning
Production系列所屬藝人](../Category/Burning_Production系列所屬藝人.md "wikilink")